《願榮光歸香港》英文歌詞 "Glory be to Thee, Hong Kong"

《願榮光歸香港》
曲: thomas dgx yhl
詞（中文）: t, 眾連登仔 (唔知佢地想唔想咁寫)
詞（英文）: 七劍浣春秋

中文歌詞好正～
有英文版可能會更容易 sell 畀外媒～～～
小試牛刀 不喜勿插～ PPPPPPPPP

《願榮光歸香港》
Glory be to thee, Hong Kong

何以 這土地 淚再流
In angst, tears are shed o’er this Land
何以 令眾人 亦憤恨
With rage, fears are crushed, in arms we stand
昂首 拒默沉 吶喊聲 響透
We rise, undefiled, our voice shall never die
盼自由 歸於 這裡
As we yearn, our freedom nighs

何以 這恐懼 抹不走
With eyes blinded, long it comes the night
何以 為信念 從沒退後
In faith, banners high, we pledge to fight
何解 血在流 但邁進聲 響透
Our flesh, sacrificed, our blood shall write this song
建自由 光輝 香港
Free this Land, “Stand with Hong Kong!”

在 晚星 墜落 徬徨 午夜
Stars will fall, and darkness fills the air
迷霧裡 最遠處 吹 來 號 角 聲
Storms will break, bedazzled by our gallant flares!
捍自由
We shall strike
來齊集這裡
This perilous night
來全力抗對
Determined to fight
勇氣 智慧 也 永不滅
With hope, with song, with dignity!

黎明來到 要光復 這香港
Glory enshrined, break our chains! Hold our lines!
同行兒女 為正義 時代革命
Freedom shall rise! Revolution of our Time!
祈求 民主 與自由 萬世都 不朽
Liberty thrives, rights divine, in our unending strides
我願 榮光 歸香港
Glory be to thee, Hong Kong!

一句講晒，睇哩個post
[置頂/請廣傳/多圖] 907 遊客LOOK 暢遊大嶼山指南

推

唔係好識讀啲字...

(忽發其想)18區齊齊唱願榮光歸香港

好撚正

好正，聽完少少建議：

黎明來到要光復這香港
同行兒女為正義時代革命
↓↓↓↓ ↓↓↓↓
黎明來到要光復香港
同行兒女為正義時代革命

刪除個「這」字，等佢結構上可以維持返八字真言。 大家點睇？

巴打英文好勁

九月七號下午一點機場見
907 機場 Channel
907 機場 公海
907 機場 宣傳
-- 車
-- 單車
-- 地鐵
-- 巴士

好撚正，尤其chrous 嗰度
line, rise, time, thrive, divine, stride
每個小句最尾個個響音都係 /ai/
一連埋一齊就好鏗鏘

譯得好好 好過現存嘅英文版本
巴打翻譯系？
唔好俾佢沉

多謝欣賞 🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

英文版都有

之前有人寫過英文詞喺Youtube
但嗰個有唔啱stress嘅情況
你呢個解決哂

點解唱唔到

英文詞配之前有位巴打段organ錄音 不得了

巴打錄埋音唱一次先嘛

會呀，過幾日會出，到時留意下

《願榮光歸香港 Glory To Hong Kong》

何以 這土地 淚再流
For all of our tears on our land
何以 令眾人 亦憤恨
Do you feel the rage in our cries?
昂首 拒默沉 吶喊聲 響透
Rise up and speak up! Our voice echoes
盼自由 歸於 這裡
Freedom shall shine upon us

何以 這恐懼 抹不走
For all of our fear that lingers
何以 為信念 從沒退後
With faith, we shall never surrender
何解 血在流 但邁進聲 響透
With blood, tears and sweat, we shall stride ahead
建自由 光輝 香港
For this glory, lib-eral land

在 晚星 墜落 徬徨 午夜
When the stars no longer guide our path
迷霧裡 最遠處 吹 來 號 角 聲
In the fog, the horn of conscience summon us
"捍自由 來齊集這裡 來全力抗對
“Persevere! For we are as one, with poise and be brave
勇氣 智慧 也 永不滅"
Courage, wisdom, are long with us.”

黎明來到 要光復 這香港
The dawn has come. Let’s revive our Hong Kong
同行兒女 為正義 時代革命
Revolution of our time! For righteousness!
祈求 民主 與自由 萬世都 不朽
Democracy, n’liberty, wish them long last here
我願 榮光 歸香港
For the glory of Hong Kong

網上仲有第二個版本

好高汁，香港會唔會成為第一個有中英雙語國歌嘅國家

幫你加落去先

好高汁

如果你有留意youtube片，佢原本就有英文翻譯。

點解可以咁正
呢一個版本同個melody好夾

拍子唔啱

拖長個香字

推到有人唱

多謝支持 🙏🏻🙏🏻🙏🏻
過兩日我都會出個 MV 🙏🏻🙏🏻🙏🏻

期待

推到有MV

推到有mv

有無人唱過？
想知旋律係點

係呢種字喇！！！

本身唔係已經有英文？

幾個字都係美國國歌借過來

莊嚴感bid曬出嚟

到時香港真係立國 唱首英文國歌??

香港係東西方融會之地
唱中唱英都可以
都係同一首歌

香港作為國際大都會，華洋精英薈萃，一來都係我城引以為傲嘅一樣野。

雖然香港九成人口為華人，但係都唔可以忘記我地仲有好多唔同種族嘅真香港人。

香港法定語言亦都係中文+英文雙語；批評之前亦都可以留意下其他國家嘅國歌，例如好出名嘅加拿大國歌 O Canada（法：Ô Canada），亦都係有英文版同埋法文版，就係因為國家尊重法文呢一個語言。

Stand with Hong Kong > Stand for Hong Kong
我哋係香港人，係為香港而站出來，with係比外人用

with dignity > we fight till end

如果我哋視 “Hong Kong” 作為第三身的（有生命的）Motherland 咁就應該係 “Stand with Hong Kong”（我們與我們的城市站在一起 / 守護我城） 。我嘅意思係咁。當香港係一個活生生嘅人去看待。

認真講 呢個version真係好高汁
就算原本有translation呢個真係正好多
我睇到打冷震
請受小弟一拜

p牌仔手動正皮
睇到打冷震

高汁翻譯 等睇MV

多謝一眾巴打欣賞
既然有知音人 我想分享下
最重要係，所有英文字嘅輕重音要同拍字嘅長短度夾
短音用 preposition，長音用實字，所以可以做到鏗鏘有聲
盡量希望做到意譯，唔想冇咗原詞嘅意思

In angst, tears are shed o’er this Land
With rage, fears are crushed, in arms we stand
We rise, undefiled, our voice shall never die
As we yearn, our freedom nighs

註：
(1) "Land", "Stand" / "Die", "Nighs" 中 rhyme
(2) "Tears are shed", "Fears are crushed" 互相呼應，一個負面、一個正面

With eyes blinded, long it comes the night
In faith, banners high, we pledge to fight
Our flesh, sacrificed, our blood shall write this song
Free this Land, “Stand with Hong Kong!”

註：
(1) First stanza "In angst" + "With rage", second stanza 特登將兩個preposition調轉 "With eyes" + "In faith"
(2) "Night", "Fight" / "Song", "Kong" 中 rhyme
(3) "Stand with Hong Kong, Fight for Freedom" 為示威者常用英文口號

Stars will fall, and darkness fills the air
Storms will break, bedazzled by our gallant flares!
We shall strike This perilous night Determined to fight
With hope, with song, with dignity!

註：
(1) Stars will fall + Storms will break 互相呼應，一個負面、一個正面
(2) "Air", "Flares" 中 rhyme
(3) "Strike", "Night", "Fight" 中 rhyme
(4) 全部輕重音中哂，短音用preposition，長音用實字，所以鏗鏘有聲
(5) 最後一句差兩個syllables就係 Shakespeare 最鍾意嘅 iambic pentameter，填詞一輕一重就會好有rhythm

Glory enshrined, break our chains! Hold our lines!
Freedom shall rise! Revolution of our Time!
Liberty thrives, rights divine, in our unending strides
Glory be to thee, Hong Kong!

註：
(1) 如樓上巴打講，"enshrined", "lines", "rise", "Time", "thrives", "divine", "strides" ，我係刻意全部 rhyme 哂，亦都係刻意加強 rhyme 嘅次數（老實說，要rhyme哂成首歌都得，但係chorus就唔會覺得特別鏗鏘有聲，冇咗個起承轉合）
(2) 時代革命 "Revolution of our time" 係點都要譯到，otherwise 成首歌冇咗靈魂
(3) "Glory" 一定要擺頭，拉丁文彌撒 / 傳統聖詩 / 神劇 多數都以 "Gloria" 開始，最容易唱 （e.g. Gloria patri, Gloria in excelsis Deo）

Pish 呢個英文版本

坐等

唔係已經有英文詞喇咩

係都拖長個復字

屌仆街 啱啱睇完 樓主呢個高質好多！！！！ 最後嗰段

9月8日 一齊出黎話比全世界知我地未贏

好正，真係好有國歌feel
如果要人幫手唱既話我可以幫手

好正

Pishh

呢個正

搵人唱。。。。

呢個版本嘅英文最好
啲用字有國歌feel

之前個詞係譯啲意思
但依個唱到出嚟

利申想唱 但有啲字唔識讀lol

迷霧裡 最遠處 吹 來 號 角 聲
Storms will break, bedazzled by our gallant flares!

呢句可唔可以再諗諗點改

大師級

幫推

高質
不過睇咗另一個version
最尾嗰句轉For the glory of Hong Kong 覺得會貼地少少

《洛杉磯時報》報道林鄭撤回修例時，有寫到大家轉載《凜冬烈火》的截圖：「If we accepted the government’s conditions, our friends who’ve already died would not forgive us.」證明大家的表態係非常重要，千萬不要小看自己。報道亦肯定了五大訴求缺一不可，證明美方不會單憑林鄭耍小動作，而放棄對香港的關注和對港共的制裁。

至為緊要是最尾那一段預告：

Protesters have called for a demonstration at the U.S. consulate Saturday to support the Hong Kong Human Rights and Democracy Act, a proposed bill that would strengthen U.S. backing for democratization and human rights in Hong Kong.

美方現正觀察林鄭電視講話後香港人的反應，如果我們在星期日的示威不夠熱烈，勢必予人一個錯誤的觀感，以為民情冷卻。所以我懇請大家，不只網上表態，也要用腳表態，在美國駐港領事館前，堅定促請美國國會通過《香港民主及人權法》。

暫時巴打呢個版本最高汁

香港真係人才輩出 好高汁

pishhhhhhh

for the glory of hongkong
完全唔係樓主果皮

其他詞一係就硬塞粒音 一係就勁港式英語
樓主份詞應該係暫時最好 因為拍子好夾音最準

勇氣 智慧 也 永不滅
With hope, with song, with dignity!

如果改做
Be brave, stand fast, with all our might!

或者
With pluck, with hope, with all our might!

會唔會好啲？
可以押返上面night/ fight嘅韻？
感覺上唱with dignity嗰下好似壓低咗個氣勢
尤其是-ty嗰位係輕聲點都要撳返細聲

推
「自游」”Be water”都好正
聽到想喊

推呢個上熱門啊 呢個真係明顯啱音好多

推呀

想推返呢個版本

Push
呢個英文version好有國歌feel
樓主好波

幫手推呢個!! 用字真係好d同埋有hymns嘅感覺

同意。音樂不是死的。
原本：[sss|d--d-r|t--t-d|l-----]改變：[sss|d--d-r|t--d--|l-----]
🍰

鍾意呢份多啲
推上去

給樓主
接纳在心中，互相分享。
🎂

P牌仔推唔到
睇過幾個版本 最鍾意呢個
係咪因為開喺創意台 所以無咩人睇到？

推呢個上熱門

時代革命同revolution譯到同一句，超勁超好聽

高汁必推

721
811
831

係呀，我就係諗著咁樣唱

個正皮俾Freedom shall rise

正皮！！！！！！！啲英文寫得好grand！！！

Push

我諗你要既效果只會係睇歌詞時最突出到
加多左個「這」字聽落keep到個marching 既 pace
同埋我估係想align返上面兩段「淚再流」同「抺不走」既拍子整齊返

同埋如果「光復這香港」抽走左「這」字唱得慢左, 變相「黎明來到」個retard會令成件事再慢左,咁下一句「同行兒女為正義時代革命」個拍子又會好似行得好快咁,成個marching既pace好似不一左咁

其實唔望歌詞聽既時候啲字多左少左既野其實係唔太影響,反而拍子、旋律同詞意會影響人既感官會影響得大啲

冇個字識讀

你又啱

唔識英文不過樓主個正好多

樓主個版本勁好多
不過本身首曲好似聖詩
唔多似國歌/軍曲

樓主不如開喺第二度
呢度冇咩人見到

呢個版本無論用字同結構都好高質，成首歌都好莊嚴，好有正式國歌應有嘅格調

真係一定要推！！

希望推上熱門 人人識唱

樓上係咪外國讀書番黎? 好勁

多謝巴打知音人
多謝你嘅支持
如果巴打起我底
睇我平時出開咩 post
可能會知道～

多謝巴打欣賞
既然有知音人 我想分享下
最重要係，所有英文字嘅輕重音要同拍字嘅長短度夾
短音用 preposition，長音用實字，所以可以做到鏗鏘有聲
盡量希望做到意譯，唔想冇咗原詞嘅意思

In angst, tears are shed o’er this Land
With rage, fears are crushed, in arms we stand
We rise, undefiled, our voice shall never die
As we yearn, our freedom nighs

註：
(1) "Land", "Stand" / "Die", "Nighs" 中 rhyme
(2) "Tears are shed", "Fears are crushed" 互相呼應，一個負面、一個正面

With eyes blinded, long it comes the night
In faith, banners high, we pledge to fight
Our flesh, sacrificed, our blood shall write this song
Free this Land, “Stand with Hong Kong!”

註：
(1) First stanza "In angst" + "With rage", second stanza 特登將兩個preposition調轉 "With eyes" + "In faith"
(2) "Night", "Fight" / "Song", "Kong" 中 rhyme
(3) "Stand with Hong Kong, Fight for Freedom" 為示威者常用英文口號

Stars will fall, and darkness fills the air
Storms will break, bedazzled by our gallant flares!
We shall strike This perilous night Determined to fight
With hope, with song, with dignity!

註：
(1) Stars will fall + Storms will break 互相呼應，一個負面、一個正面
(2) "Air", "Flares" 中 rhyme
(3) "Strike", "Night", "Fight" 中 rhyme
(4) 全部輕重音中哂，短音用preposition，長音用實字，所以鏗鏘有聲
(5) 最後一句差兩個syllables就係 Shakespeare 最鍾意嘅 iambic pentameter，填詞一輕一重就會好有rhythm

Glory enshrined, break our chains! Hold our lines!
Freedom shall rise! Revolution of our Time!
Liberty thrives, rights divine, in our unending strides
Glory be to thee, Hong Kong!

註：
(1) 如巴打講，"enshrined", "lines", "rise", "Time", "thrives", "divine", "strides" ，我係刻意全部 rhyme 哂，亦都係刻意加強 rhyme 嘅次數（老實說，要rhyme哂成首歌都得，但係chorus就唔會覺得特別鏗鏘有聲，冇咗個起承轉合）
(2) 時代革命 "Revolution of our time" 係點都要譯到，otherwise 成首歌冇咗靈魂
(3) "Glory" 一定要擺頭，拉丁文彌撒 / 傳統聖詩 / 神劇 多數都以 "Gloria" 開始，最容易唱 （e.g. Gloria patri, Gloria in excelsis Deo）

受教。 巴打係咪教育界？

都係切磋切磋
不敢說教

音樂界+法律界
中學英國回流

大概係咁

小弟本身有聽開其他國歌
覺得你嘅譯本係國歌級

一睇初段已經覺得正
'stars will fall' 配 'storms will break'
直頭與《民主會戰勝歸來》嘅
「天有光」配「風有聲」
一樣咁有畫面

而且亦係貫徹到
「譯音樂作品近乎等於重新作一首」
我見你有swap過啲擺位

btw 初頭以為你係美國
見你用double quotation mark "
有用咗咁多美國國歌嘅字
perilous, gallant, banner, flare 同埋 over 嘅縮寫 o'er

push

其實《願榮光歸香港》個曲式係好似 Star Spangled Banner
大概都係 AABA'
"O'er" 就英國人美國人都應該係咁用

如果純粹研究英文/音樂，好多國歌都離不開嗰幾隻字

"Glorious"、 "Freedom" 呢啲字 "O Canada!" （法：Ô Canada!）都有；"ramparts"、"faith"呢啲字，"God Defend New Zealand"又有；"bloody flags"、"chains"呢啲用詞 "La Marseillaise"（法國國歌英文版）又有

用英文唱嘅國歌reference唔多（雖然應該已經係最多），同埋都要尊重原本廣東話歌詞（原詞有強烈革命色彩），所以都有唔少制肘

當然，我自己係覺得 Defence of Fort M'Henry 真係寫得超好!!!! "And the rocket's red glare, The bombs bursting in air, Gave proof through the night, That our flag was still there." - 係神英文。

同埋加上以革命去立國再採納嘅國歌（仲要用英文唱），其實唔太多reference point；Star Spangled Banner 真係表表者。所以在上述制肘下，我相信有少少美國國歌feel都在所難免~

用英文嘅革命式國歌，其實仲有一首（係譯本嚟），就係加泰。
巴打可以參考下。

多謝巴打支持
其實我已經搵人錄咗 MV
依家剪接中
希望大家喜歡製成品

巴打辛苦啦, 加油, 休息多D

Strong

呢個版本我好鍾意！
押韻，選字緊扣革命口號而不拘泥中文歌詞！👍🏻

多謝巴打支持

Glory be to three Hong Kong
會古典d 莊嚴d 似anthem d

再推, 希望聽日有機會唱

依家英詞仲好過粵詞。。。

粵詞唔太跟粵韻填。。。

首詞有英文古詩嘅審美喺入面
推

其實我覺得可以文言啲

英詞高幾班！

尤其係不拘泥中詞，反而更緊扣革命元素，尤其係 "With eyes blinded, long it comes the night” 扣入爆眼事件。

“Our flesh sacrificed, our blood shall write this song” 嗰種悲壯，絕對將 “何解血在流，但邁向聲響透”比下去！

我最鍾意 “Glory enshrined, break our chain! Hold our lines!" 完全有畫面，一幕幕歷歷在目，使我熱淚盈眶。😢

多謝巴打支持，希望有多啲人endorse我呢個版本

好過原本嗰個英文版好多👍
唔係話之前嗰個唔好，只不過呢個版本啲用字莊嚴好多👍

係真係似有國歌嘅感覺

可以嗌：
黎明來到 要光復 這香港 (呼叫：光復香港！)
同行兒女 為正義 時代革命 (呼叫：時代革命！)

音樂嘅拍子其實係每一節12個8分音符。每一腳步係3 個8 分音符。有嗌嗰兩句嘅節奏：

[sss|d--d-rt--t-d|l--XXXX--][ddd|f--m-fl--ltd|t--XXXX--]

拋磚：

誰要 這土地 淚再流
誰要 令眾人 強硬接受
誰不 再默沉 吶喊聲 響透
信自由 光輝 得救

誰說 這黑夜 趕不走
誰已 為信念 從未退後
誰不 怕血流 邁進聲 響透
愛自由 不惜 爭鬥

遇壓逼 暴戾 圍城 掃射
危難裏 奮鬥處 點燃 萬里星
捍自由 從無論過去 能承認錯對
勇氣 智慧 各有 火炬

同來同去 要光復 這香港 (呼叫：光復香港！)
黎明同創 為正義 全力革命 (呼叫：時代革命！)
全民全心 要自由 萬世都 享有
結伴行 一生 所有

文言d decent d

國歌唔可以咁

屈機 全城齊背 推爆！

用力推，已背

英文好勁

大大力推

推推推

勁到

推到上熱門！！！！

大家幫手係其他關於呢個topic既post share 呢個版本！！

快Ｄ簽晒佢 有條二條
1）
2）

CLS 高手

高質 要推

tui

再推

之前見有個version都好不錯
大家可以比較吓

睇埋英文譯詞，《願榮光歸香港》真係國歌級！！！

#84 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

摩根廢人巴個version都好好

Our tears seep through this weeping land,
Our ears hear the raging of men.
We rise and we cry a-front our stand,
Let this land be free again!

Our fears, though they stayed like a wraith,
The years never stopped our rooted faith!
Our chants ring aloud along the bloodied path,
Build this land o’er our wrath!

‘Tis the night stars fall and all seem lost,
Heed the horn, amidst the haze and through the skies!
We gather for freedom and rights, no matter the cost,
Our strength and wisdom never dies!

Our dawn has come, let us write the pages!
For our home, revolution of the ages!
For our men, by our men ere the end of time,
For the rise of Hong Kong’s prime!

多謝

樓主係P牌， 係咪要幫你推post?

比較鍾意呢個英文版本
推

PS rhyme 應該只係睇果line 最後果個字
thrives/divine/strides 係assonance

verse 1
land / stand
die/nighs (half rhyme) but if we use ‘our freedom’s nigh’ 就會將die and nigh perfect rhyme 到

Verse 2
night/fight
song/Kong
(Perfect rhyme)

Verse 3
air/ flares (half rhyme)
Flare有無可能唔用plural 令佢同air 成為 perfect rhyme?諗緊佢有無機會可以係uncountable noun or mass noun!

strike/ (half rhyme with night&fight)
night/ fight

Verse 4

lines/time/strides (half rhyme)

哈哈只係諗個rhyming scheme 會不會有 meaning

洗唔洗幫你repost! P牌上唔到熱門 但超鍾意你呢個version!!!!!!

Half rhyme 會不會有種subtleness of approaching but not yet ge感覺

麻煩巴打～
幫我落返個 credit + link 幫我推推
萬分感謝
唔知幾時先可以甩到個P牌 😞
因為過幾日我會出埋MV
都想多啲人留意到

Ielts 8.5都唔撚識唱

點攪

讀eng lit㗎你？

樓主讀英國文學？

咁多莎士比亞時代既字

想幫手錄
tenor / bass都ok

法律界+音樂界
以前英國讀書
大概係咁

巴打係咪有拉丁文底

少許啦
生活上有接觸
叫做睇得明咁
唔敢講有

巴打好勁音樂同language都咁掂

btw MV嘅vocal錄曬未有冇機會可以幫手

多謝巴打支持
啱啱錄完音，而家剪接緊

遲左

辛苦曬巴打

中意呢個版本呀
不過個人覺得即然係2019 年嘅歌／詞
其實有啲element 現代啲都無咩唔好吖
所以單單 thee 呢個字唔啱心水
有種2019點解仲要用佢嘅感覺

唔知作者點睇呢?

古典d 莊嚴 d
我反而覺得 現代啲 莊嚴啲 都唔錯
各有所好啦

推呢個 最正嘅version

好撚勁

Repost jo here!

期待MV

謝謝巴打
想問下po 咗嗰一個係咩台
玩左連登啱啱一個月多少少
其實有時都唔知po咩台好
見呢一個係同文化藝術有關，我就擺喺創意台

同埋唔知攪幾耐先可以搣甩嗰個P牌

幾時出MV

歌名應該係 "Glory be to thee, Hong Kong"，而不是 "Glory to thee Hong Kong"
多謝巴打幫我做文宣

張相係早兩日喺TG見到
唔係我整，我邊有咁叻

個人黎講鐘意"民主會戰勝歸來"多過呢首校歌FEEL

無恥咁自推
希望有人畀下意見

推，呢個係最正ver

推呀推上熱門

好快會有MV- 我幾日前錄完，剪緊，好快有product

樓豬呢個好過原本果個英文版

P牌推唔到
多謝巴打，寫得好好，好感動

最近好似好多人話英文嘅文宣唔夠，又話鬼佬想睇到啲翻譯左嘅新聞。其實又班香港人已經做緊架啦。
（跪求幫推） 其實香港有班人好努力做翻譯

我哋網站叫，我哋每日都會將香港嘅新聞翻譯再放上fb，tg，同埋twitter。小弟p牌冇得推po，唯有靠大家幫手推到外國人都知香港發生咩事。
Facebook:

Instagram:

Twitter:

好似出咗了

呢一個係另一班巴打做的
不是我的版本。

推爆

好高質
好想唱

高質。 推一推先！

Mv

推上熱門！
用字好勁啊巴打

幾時出mv

幾日前錄音／錄影，啱啱先po返啲歌詞，依家剪緊～
過兩日應該有product

除了當初唱 “With eyes blinded, Long it comes the night" 的"it" 字嫌累贅﹐其他的都OK﹗翻譯需求到之外押韻用詞都格外出色﹗七劍兄加油﹗

成首詞都作得好好，不過可以諗真啲幾個位

例如我覺得作為一首代表香港嘅歌，用字太有美國國歌嘅色彩，如果可以用多啲其他詞語會好啲

同埋我覺得with hope, with song, with dignity個位可以quote其他qualities會比hope同song適合，我自己就好鍾意中文版嘅勇氣同智慧，因為今次呢場仗真係好凸顯到香港人嘅智慧。甚至我會犧牲個排比，直接swap做原本譯版"courage, wisdom are long with us"，us係開口音會更加有氣勢

最後就係我覺得唔同嘅譯版都有可取之處，我都好鍾意另外一啲版本有提關於pearl, lion rock嘅imagery，同第一個point一樣，私心地好想份詞多啲香港獨有嘅元素

夠莊嚴 推

Tui

任何國際之間既債務都有繼承義務
慈禧簽果條辛丑條約 一戰果時民國繼續還
仲要還到1938年因爲打二戰窮到pk
去求條約國唔追辛丑賠款先可以停
既然中共自稱滿清正統承繼人
呢張債券自然本利點都要還
唔還既佢講乜差野要用南京條約去收番香港
而且美國政府係未同中共追還錢

Pishhhhhh

推到有choir 版

而家見到網絡上面有好多個版本嘅英文歌詞

幫推
好正
起曬雞皮

Pishhhh

推到正式英文版

推, 幾時有mv 睇

Push ur ass

巴打英文好勁，D字好靚
人地聽到真係feel到Hong Kong glory，小弟英文差，但真心好鍾意黎首歌，想比小小comment

Main comment：
1）最主要D字好啲難記，例如bedazzled，gallent，要考慮平民能力？
2）用辭同意樓上講好America feel
3）有好多連音歌手要rush 過去，影響莊嚴感，例如A1/A2 our voice shall never die 同 our blood shall write this song 多字，

Minor problem 例如
4）B段 with dignity，dignity 發音唔太夾 melody？
5）個人好喜歡最後一段。差唔多 perfect，係差 liberty thrived，liberty 個meaning 幾緊要，唔太適合lur 禁快？

我發現樓下巴打歌詞差唔多，但就比巴打你1-3既問題小D，但同樣有改善空間
1. 第一句 Oh see 好US（巴打你改左，正）
2. Our steps press ever on (steps + press 其實係唱唔到的，頭唔接尾)
3. This night most dark and fair (個most 比較難發音，但唔係話好大問題)
4. 尾段 "now and ever more" 要快過，令到尾段原本莊嚴嘅感覺冇咗。

我個人比較偏好樓下ver，
但如果個main focus fix 左
巴打你歌詞改返少少就好ok！！！
或者 你地兩位（或者更多？）可以夾下
巴打加油！！！

幫樓主推

推，呢個英文版正

其實我覺得每首國歌都係用自己國家語言 廣東話版已經足夠

加油

有人唱未

我建議
"With hope, with song, with dignity!"
改做
“Stand tall, hold tight our God-given rights!"

點睇？

我建議
"With hope, with song, with dignity!"
改做
“Stand tall, hold tight our God-given rights!"

點睇？係突咗一個音...

淨睇都想喊

光復香港

唔好俾佢沉！！
譯得好好！！

pish pish pish

巴打係咪參考過中學校歌

推到全世界一齊唱

P牌推唔到，但都幫手推上熱門

高汁 必推

仲等緊

高汁留名

Pishhhhh

幾時有MV睇

推推

推唔起
又入唔到WIKI

有無人唱

pish

巴打好撚勁
點解會沉post

香港係國際城市

留明

係 香港好撚多痴線佬
上次就物理學家分析爆眼少女
今次真•填詞人
究竟香港埋沒咗幾多人材？

推返起！

因為想聽幫你推

多謝巴打

各有各做！

我想聽歌呀 dllm

點解熱門冇呢個post

等我十連

10

Nine

八

柒

六

pesë

4

3

2

1

0

啱啱試唱左 堅正！推！！！

點解推唔到上去！！！！！！

呢個版本易唱好多（以歌者身分表示）

同埋啲英文好靚

雖然literally冇咁貼近中文歌詞

Agger!!!
好好唱

正嘢要大大力推

如果錄音請搵我

期待！

快d出
唔係既話其他英文版本流通左就推唔起

快d出

依首已經夠高質了

Just stumbled across this looking for news on Hong Kong and I must say, "Wow!" This is an absolutely beautiful song that stirred my soul and I'm just an average, regular guy from California that doesn't have a dog in this fight but cherishes freedom. I played this for my 77 year old mother and it moved her to tears -after which she lifted every lover of liberty in HK up in a prayer. Absolutely beautiful song. The world is watching and a lot of people are praying for you guys!

有外國人留意 仲留言話感動

push!

我唔明 原版個班人從來冇睇呢個version 呢個version正好多

[召喚發明家]岀屎淋狗 有冇得諗

推啊

我推呢個版本

好勁

一路聽一路喊

聽到喊

等聽英文版

啲歌詞同Mr有咩分別

巴打可唔可教我英文

英文版呀

好想聽埋樓豬首英文版

呢個版本不錯

「粵語拼音」版本

推!!! 呢個version啲詞好靚!

快d出啦 原版流通左就無人會留意

pushhhh

巴打有mv 未
我啲non chinese speaking friend 等得好辛苦

幫你推

I go to school by bus, 要唱我都會一齊唱

不如拖撚到完場？

唔想騎劫,不過如果歌名改為

香港進行曲

咁首歌既地位會大大提升, 會受國際注目, 人人心中都知代表乜, 又不用講出口

全世界都等緊mv

等MV

呢個version最正！用字又好又押韻又啱音。快推到佢變official!

正 幫推

樓主好勁 推

大大力推 正過中文

推到變正式英文版

Glory be to thee, Hong Kong

一邊睇腦入面唱緊
好有國歌feel 起曬雞皮
巴打好嘢

如果「黎明來到 要光復 我香港」呢?

巴打好勁!!

請求連仔破例上熱門

大力推 好高汁

推, 仲未有MV
一陣miss 左個momentum

唔好意思阻你一下
代友出post

我地係一班後勤支援既絲打手足
我地黎自各唔同階層及背景, 但都有一個共通點 就係俾深藍屋企人趕走左
而家用緊有限既錢租地方住

我地想將所有黑警惡行及證據整合, backup及翻譯做英文 希望全世界知道香港警察既醜惡

請幫幫我地channel subscribe 下同埋幫手增加like view數 同埋分享出去各唔同既國際channel, 唔該晒各位真香港人既支持

等到頸都長 MV please!!!!!

推到有, 今晚有無

出咗中文版先
英文版仲砌緊

Ching都幾勁wor 識寫英文文言文

我覺得太 over , 啲字唔係香港人常用既字

我覺得
MAY GLORY BE TO HONG KONG
仲貼地

推呢個eng version

本地人唱廣東話得啦
英文可以寫靚d

好想聽英文呀 加油!

唔係話唔撐你地
不過真係唔好再搞呢d歌啦
屌你老母你地咁樣不如唱返海闊天空啦
而家叫你地開Party咩
唔係話要割蓆同分化
不過我想講唔該唔好行返雨傘運動條舊路

不割蓆。不篤灰

如果你仲係咁諗
即係你個腦無進步過

自己去參透下 戴教授講左咩

知道thee 點解嗎

希望快啲有英文合唱版可以share比外國朋友

英文版 好高質

你哋YouTube條片 up 咗 mono！
有冇機會睇吓 mixing 定係 output 片發生問題
要幫手都可以搵我
（第2個post 照dup個comment過嚟）

哇呢個版本既英文好靚，古典文雅，又押韻

我英文差，有小小suggestions去貼近返中文歌詞既原意+押韻：

何解 血在流 但邁進聲 響透
Our flesh, sacrificed, yet sound of marching haunts

勇氣 智慧 也 永不滅
Eternally with wit and might!

冇錯，syllable對岩節拍亦係呢個版本正既地方
唱出黎好自然鏗鏘

呢個高汁

【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

樓主，tg關公廟有外媒想搵你哋訪問呀，推出國際

真高質 壓晒韻

譯到原意 又有Rhyme 一定係專業人仕 佩服

唔推不是人

好唔順口喎

Freedom shall rise! Revolution of our Time!

有冇人知個revolution 果到點轉?

推最高汁英文版

i salute you, sir

小弟唱咗首Demo，頂住先
樓主應該過幾日就出英文版MV

《願榮光歸香港》英文版Demo（七劍浣春秋 巴打ver）

小弟唱咗首唔完美嘅Demo
頂住先

《願榮光歸香港》英文版Demo（七劍浣春秋 巴打ver）

樓主呢個版本順好多

光復我香港 會唔會更好

推！
我都係唯一concern呢句
第一“with song”個意思好似爭啲
dignity意思好好但同意巴打講法，個音drop咗
比較鍾意with pluck個version

巴打快d出
其他版傳得好快

小弟自問英文差，但高汁到去背係第一次

4日了
禁f5 制禁到中秋都未有
你放段vocal 出黎先啦

Pish

Eternally with wit and might 喱句好過樓主本身嗰句

啱啱諗到，stand with Hong Kong改成glorious Hong Kong
貼近返中文個意思

但glorious有3個音

巴打譯得好好
不過有兩句同原文有少少出入

上面都有幾個巴絲 e.g. 作為憤青必須奮鬥絲同R巴打 比咗啲suggestions幾好
希望樓主可以改下喱兩個位

【偷片正仆街】願榮光歸香港backup佬出現

有人偷你片呃like呀，只有原作先可report到佢地！

//....Youtube好似係旁人幫唔到手report的，如果有版權問題一定要原作report。所以我除左能夠呼籲巴絲集中share原link外，我都諗唔到可以做咩.........。//

力有不逮,比唔到意見,幫你推

會

我有個朋友錄咗呢個版本：

唔好催佢住啦
可能已經趕緊工
小弟錄咗個demo可以頂住先

《願榮光歸香港》英文版Demo（七劍浣春秋 巴打ver）

6日喇
聽日中秋 到依家連vocal都冇

幫推
未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.06

好撚正 點解冇人推

因為樓主唔做野

榮光歸香港唱到去加拿大商場

七劍巴團隊加油
英文正式版本出爐對國際文宣好有用

高質英文詞，有國歌feel

願榮光歸香港 有無英文MV

中秋都過埋

呢個英文版配啱晒stress 詞又靚 幫手推啊

借個位小弟塡咗個榮光法文版，拜託法文巴絲幫手評評推推
法文版《願榮光歸香港》« Gloire à toi, Hongkong ! »

推！！！

繼續屌一屌樓主先

推英文版

英文版呢

推到有